教唆自殺 可囚14年

連登管理員已經出貼呼籲大家唔好不負責任地討論自殺方法. (亦學術討論為名討論其實更不智)

下面有一條關於自殺既新聞分享一下
=========
律師梁永鏗指出，自殺不是刑事罪行，但自殺協定則屬犯法。根據香港法例第212章《侵害人身罪條例》第33B條「協同自殺的刑事法律責任」，任何人協助、教唆、慫使或促使他人自殺或企圖自殺，即屬干犯可循公訴程序審訊的罪行，一經定罪，最高可被判監14年。

另外，根據法例第339章《殺人罪行條例》第5條「自殺協定」，如任何人依據與另一人自殺協定，而殺死對方，均屬誤殺罪行，最高可被判處終身監禁。

============
人死左, 於當時人身上既問題有無得到解決暫且唔講. 但肯定佢會為社會同在生既人帶來其他問題, 例如社會出現自尋短見既風氣. 自殺開始令在生, 遇到問題既人以為係一個解決方法. 親人失去至親, 朋友失去朋友, 等等. 即使自殺者認為自己如何無價值留喺世上也好, 只要一死, 總會有人為佢而傷心.

如果有問題, 希望各位巴打絲打透過討論自殺方法以外既渠道去將問題解決或者減輕. 大家唔想身邊有人無故離開的話, 見到有人討論自殺時, 懇請你唔勸助也好, 亦唔好參與討論.

我懷疑你講完 佢轉頭真係去死 你都幾奶野

關於自殺，我以前既post